<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="duaDescTajik1">Бор Худоё, ба амри Ту субҳ кардем ва ба амри Ту бегоҳ кардем ва ба амри Ту зинда мешавем ва ба амари Ту мемирем ва ба сӯи Ту зинда шудан аст</string>
    <string name="duaDescTajik2">Ситоиш аз они Худоест, ки зинда гардонид моро ва ба сӯи Ӯст зинда шудан</string>
    <string name="duaDescTajik3">Ситоиш аз они Худоест, ки ин либосро ба ман пӯшонид ва онро рӯзиям гардонит, бе тавоноиву қудрати ман</string>
    <string name="duaDescTajik4">Ба номи Худо, Худоё! Ман паноҳ мебарам ба Ту аз шайтонҳои нар ва мода</string>
    <string name="duaDescTajik5">Худоё, маро биомурз</string>
    <string name="duaDescTajik6">Худоё, барои мо дар он баракат деҳ ва ғизое беҳтар аз онро ба мо бидеҳ</string>
    <string name="duaDescTajik7">Ситоиш аз они Худоест, ки ин хӯрокро ба ман дод ва рӯзиям кард онро бе тавоноиву қудрате аз ман</string>
    <string name="duaDescTajik8">Ба номи Худо, таваккал кардам бар Худо ва нест тавоноӣ (парҳезгорӣ) ва қудрате нест (барои тоати Худо), магар бо ёрии Худованд</string>
    <string name="duaDescTajik9">Ба номи Худо даромадем ва ба номи Худо берун шудем ва ба Парвардигорамон таваккал кардем</string>
    <string name="duaDescTajik10">Гувоҳи медиҳам бар ин, ки нест маъбуди барҳақ, магар Аллоҳ, ягона аст, нест шарику ҳамтое барои Ӯ ва шаҳодат медиҳам, ки Муҳаммад (с.а.в) банда ва Паёмбари Худо аст, Худоё маро аз ҷумлаи тавбакунандагон ва покон бигардон</string>
    <string name="duaDescTajik11">Худоё, эй соҳиби ин даъвати комил ва намозе, ки барпо мешавад, ба Муҳаммад васила ва фазилатро бидеҳ ва ӯро мақоми некеро, ки ваъда додаӣ, ато намо</string>
    <string name="duaDescTajik12">Дуруду саломҳо, дуову таҳсинҳои бепоён ва тамоми покиҳо барои Худо бод! Салому дуруд ва раҳмату баракоти Худо бар ту бод эй Пайғамбар! Салому дуруд бар мо ва бар бандагони некукори Худо бод! Гувоҳӣ медиҳам, ки ҳеҷ маъбуде нест ба ғайр аз Худо ва гувоҳӣ медиҳам, ки Муҳаммад банда ва пайғамбари Уст. Бор Худоё! Бар Муҳаммад ва бар хонадони Муҳаммад дуруду раҳмат фирист, ҳамчунон ки бар Иброҳим ва бар хонадони Иброҳим фиристода будӣ, ба ростӣ, ки Ту Сутудаи Боазаммат ҳастӣ. Бор Худое! Бар Муҳаммад ва бар хонадони Муҳаммад баракат бидеҳ, ҳамчунон ки бар Иброҳим ва бар хонадони Иброҳим баракат ниҳода будӣ, ба ростӣ ки Ту Сутудаи Боазаммат ҳастӣ. Бор Худоё! Маро ва волидайни маро ва устоди маро ва ҳамаи мардону занони мӯъмин ва мардону занони мусулмон аз (ҷумлаи) онҳо зиндагон ва мурдагонро биомурз</string>
    <string name="duaDescTajik13">Худо яктост, ки чуз у маъбуде woucmau парастиш нест.Ҳамеша зинда ва ҳамвора поянда аст. Ҳаргиз уро ғанав ва хоб нагирад.Он чӣ дар осмонҳо ва он чӣ дар замин аст, урост. Kucm он кӣ дар пешгоҳи у поймардиву шафоъат кунад, магар ба фармон ва дастури ў. Гузашта ва ояндаи эшонро медонад. Ва аз дониши у фаро намегиранд, магар он чиро у хоста. Курсии у осмонҳову заминро дар бар гирифта ва нигаҳдории ин ду, яъне осмонҳову замин барояш гаронӣ накунад ва Ӯ баландпоя ва бузург аст!
        Чуз Худо маъбуде шоистаи парастиш нест, яктост, ҳамтое надорад, подшоҳиву ситоиш урост ва Ӯ бар ҳама чиз тавоност.
        Ё Аллоҳ, қабул кун аз мо ин намозро бо вуҷуди ҳама нуқсонҳояш ба туфайли фазл ва карами худат ва мазан намозро ба рӯйҳои мо, эй Маъбуди ҳамаи олам ва беҳтарини ёридиҳандагон. Бимирон моро бо дини ислом ва бирасон моро ба некӯкорон. Ва раҳмат фиристад Аллоҳ таъоло ба беҳтарини махлуқоташ, ки Муҳаммад алайҳиссалом аст ва раҳмат фиристад бар ҷамиъи асҳоби эшон ба туфайли раҳмати худат Эй меҳрубонтарини меҳрубонон.
    </string>
    <string name="duaDescTajik14">Худоё, мо аз Ту мадад металабем ва мағфират мехоҳем ва ба Ту имон меоварем ва бар Ту таваккал менамоем ва барои Ту санои хайр мегӯем ва шукр мегӯем ва Туро носипосӣ намекунем ва раҳо месозем касеро, ки аз фармонҳоят саркашӣ намояд. Худоё, танҳо Туро мепарастем ва холисона бароят намоз мегузорем ва Туро саҷда мекунем ва ба сӯи Ту саъй ва ба сӯи тоъатат шитоб менамоем ва аз раҳматат умедворем ва аз азобат бим дорем. Ногузир, азоби Ту бар кофирон хоҳад расид</string>
    <string name="duaDescTajik15">Ба номи Худо ва дуруду салом бар Расули Худо бод. Худоё, дарвозаҳои эҳсонатро бароям бикушо.</string>
    <string name="duaDescTajik16">Ба номи Худо ва ситоиш Худорост, покаст он ки бароямон ин маркабро мусаххар сохт ва мо тавоноии тасхири онро надоштем ва ҳар оина ба сӯи Парвардигорамон бозмегардем.</string>
    <string name="duaDescTajik17">Боке надорад, поккунандаи гуноҳон аст иншоаллоҳ</string>
    <string name="duaDescTajik18">Паноҳ мебарам ба Худо аз шайтони рондашуда</string>
    <string name="duaDescTajik19">Cumouш Худоеро, ки маро офият дод аз он чӣ туро ба он дучор намудааст ва маро бар бисёре аз касоне, ки офарид, бартарии бисёр дод.</string>
    <string name="duaDescTajik20">Паноҳ мебарам ба калимоти комили Худо аз хашмаш ва азобаш ва шарри бандагонаш ва аз васвасаҳои шайтон ва аз ин ки шаётин назди ман оянд.</string>
    <string name="duaDescTajik21">Худоё, ҳаройина ман паноҳ мебарам ба Ту аз ғаму андӯҳ ва аз нотавоноӣ, танбалӣ ва бахилию тарс ва аз вазнинии қарз ва ғалабаи мардон.</string>
    <string name="duaDescTajik22">Кофист барои мо Худо, ки беҳтарин коргузор аст</string>
    <string name="duaDescTajik23">Худоё, осонӣ нест магар он чӣ Ту онро осон гардонӣ ва агар Ту бихоҳӣ мушкилиро осон мегардонӣ.</string>
    <string name="duaDescTajik24">Худоё, бо ҳалолат аз ҳаромат бениёзам кун ва маро ба эҳсонат аз ғайри Худат бениёзам намо</string>
    <string name="duaDescTajik25">Худованд Туро подоши хайр диҳад</string>
    <string name="duaDescTajik26">Худоё, барои онҳо дар он чӣ ризқашон додӣ, баракат деҳ ва онҳоро биомурзу раҳм намо</string>
    <string name="duaDescTajik27">Худованд барои Шумо баракат диҳад ва баракат диҳад ба Шумо ва Шуморо ба некӣ ҷамъ оварад</string>
    <string name="duaDescTajik28">Паноҳ медиҳам шуморо ба калимоти комили Худо аз ҳар шайтоне ва ҷонвари заҳрдоре ва аз ҳар чашми захмкунандае</string>
    <string name="duaDescTajik29">Ҳар оина мо аз Худоем ва ба дурустӣ, ки мо ба сӯи Ӯ бозмегардем. Худоё, дар мусибатам маро савоб бидеҳ ва барои ман аз он беҳтар иваз бидеҳ</string>
    <string name="duaDescTajik30">Салом бар Шумо бод, эй муъминону мусулмонони аҳли ин диёр ва Худо хоҳад мо ҳам ба Шумо мепайвандем. Аз Худованд барои мо ва Шумо офият металабам</string>
    <string name="duaDescTajik31">Покаст Зоте, ки раъд Ӯро ба покӣ бо ҳамду ситоиш ёд мекунад ва фариштагон ҳам аз тарси Худо Ӯро ба покӣ ёд мекунанд</string>
    <string name="duaDescTajik32">Худоё борони боманфиат ато намо</string>
    <string name="duaDescTajik33">Ба номи Худо, Худоё, моро аз шайтон дур намо ва шайтонро аз он чизе, ки ризқи мо мекунӣ дур намо</string>
    <string name="duaDescTajik34">Ба номат эй Парвардигори ман, паҳлуямро гузоштам ва ба номи Ту онро баланд мекунам. Агар ҷонамро гирифтӣ, пас раҳмаш кун ва агар онро нигоҳ доштӣ, nac ҳифзаш намо ба он чӣ бандагони солиҳатро ҳифз менамоӣ</string>
    <string name="duaDescTajik35">Аз они Худост он чӣ гирифт ва барои Уст он чӣ дод ва ҳар чӣ назди Худо вақти муайян дорад...</string>
    <string name="duaDescTajik36">Ба номи Худо ва Худо бузург аст. Худоё аз Ту ва барои Туст. Худоё, аз ман қабул намо</string>
    <string name="duaDescTajik37">Худоё паррандае нест, магар паррандаи Туст ва хайре нест магар хайре, ки аз назди Туст ба чуз аз Ту маъбуди барҳаққе нест (Пеш аз Ислом фол ба паррандагон мезаданд)</string>
    <string name="duaDescTajik38">Худоё, ҳар муъминеро, ки дашномаш додам, барояш онро дар назди Худат рӯзи қиёмат қурбате бигардон</string>
    <string name="duaDescTajik39">Нест маъбуди барҳақ, магар Аллоҳ, ягона аст ва шарике барои Ӯ нест. Мулку ситоиш аз они Ӯст. Зинда мекунад ва мемиронад ва Ӯ зинда аст ва намемирад, ба дасти Ӯст некӯӣ ва Ӯ бар ҳар чиз қодup acт</string>
    <string name="duaDescTajik40">Ӯст нахустини ҳама ва охирини ҳама ва Ӯст ошкор ва Ӯст пинҳон ва Ӯ бар ҳар чиз доност</string>
    <string name="duaDescTajik41">Худоё, ман ба илми Ту аз Ту талаби хайр мекунам ва ба қудрати Ту аз Ту талаби қудрат мекунам ва аз Ту мехоҳам эҳсони бузургатро, ба дурустие, ки Ту тавоной ва ман нотавонам ва Ту медонӣ ва ман намедонам ва Ту корҳои пинҳониро медонӣ. Худоё агар медонӣ, ки ин кор (ҳоҷаташро зикр мекунад) барои ман дар дину дунёям ва оқибатам, дар ҳоли ҳозир ва оянда хайр аст, пас онро бароям муяссар намо ва сипас дар он кор бароям баракат ато намо. Агар медонӣ, ки ин кор дар дину дунёям ва оқибатам, дар ҳоли ҳозир ва ояндаам бад аст, пас онро аз ман ва манро аз он боз дор, бароям ҳар гуна хайре, ки ҳаст онро муяссар гардон ва сипас ба василаи он маро розӣ гардон</string>
    <string name="duaDescTajik42">Худоё, уро мағфират намо, Худоё уро устувор гардон</string>
    <string name="duaDescTajik43">«Худо моро бас аст ва нек Коргузор аст» (Сураи Оли Имрон, 173)
        «Эй Парвардигори ман, маро аз гуруҳи ситамкорон раҳо кун» (Сураи Қасас, 21)
        «Пас, зуд бошад, ки_Худо туро аз [шарри] онҳо кифоят кунад; ва У Шунавою Доно аст» (Сураи Бақара,137)
        «Эй Парвардигори ман, пас маро дар гурӯҳи ситамкорон дохил макун» (Сураи Муъминун, 94.)
        «Пас, он чиро, ки ба шумо мегӯям, ёд хоҳед кард; ва кори худро ба Худо месупорам; ҳамоно Худо ба (аҳволи) бандагон Бино аст»
        «Онон, ки чун сахтие ба онҳо бирасад, гӯянд: «Ҳамоно мо аз они Худоем ва ҳамоно мо ба сӯи Вай бозхоҳем гардид». (Сураи Бакара, 156.)
        «..маро ранҷ расидааст ва Ту Меҳрубонтарини меҳрубононӣ» (Сураи Анбиё, 83)
        «...ғайри Ту ҳеҷ маъбуде (барҳақ) нест; Покӣ Турост, ба дурустӣ ки ман аз ситамкорон будам». (Сураи Анбиё, 87)
        «Эй Парвардигори ман, ба ростӣ ҳукм кун. Ва Парвардигори мо Бахшоянда аст, бар он чӣ Шумо баён мекунед, аз Вай мадад талаб карда мешавад». (Сураи Анбиё, 12.)
        «Худо маро бас аст, ба ҷуз Вай ҳеҷ маъбуде нест, бар Вай таваккул кардам; ва У Худованди Арши Бузург аст». (Сураи Тавба, 129.)
        «Ғайри Ту ҳеҷ маъбуде (барҳақ) нест; Покӣ Турост, ба дурустӣ, ки ман аз ситамкорон будам».(Ривояти Тирмизӣ ва Ҳоким)
        «Бор Худоё. Ба дурустие, ки ман бандаи Туям ва фарзанди бандаи Туям ва фарзанди модаре, ки бандаи Ту аст. Нафсам ба дасти Туст. Ҳукми Ту бар ман ҷорӣ шуданист, ҳукми Ту бар ман адл аст. Туро бо номҳое, ки Зоmаmpo номидай, ё дар китобат нозил намудӣ ё бандае аз бандагонатро огоҳ намудӣ, ё дар илми ғайбат онро наздам нигоҳ доштай, дуо менамоям, ки Қуръонро баҳори дилам бигардон». (Ривояти Аҳмад ва Ҳоким)
        «Нест маъбуди барҳақ магар Худованди Бузурги Ҳалим, нест маъбуди барҳақ магар Хygou Парвардигори Арши бузург, нест маъбуди барҳақ магар Худои Парвардигори осмонҳо ва Парвардигори замин ва Парвардигори Арши карим».
    </string>
    <string name="duaDescTajik44">Ба номи Худо ва дуруду салом бар Расули Аллоҳ бод. Худоё, ман аз Ту эҳсонатро мехоҳам. Худоё, маро аз шайтони рондашуда ҳифз намо. (Бухорӣ ва Муслим)</string>

</resources>