<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="duaDescArab1">Аллоҳумма бика асбаҳно ва бика амсайно ва бика наҳё ва бика намуту ва илайка-н-нушур</string>
    <string name="duaDescArab2">Алҳамду лиллоҳиллазӣ аҳёно баъда мо амотано ва илайҳи-н-нушур</string>
    <string name="duaDescArab3">Алҳамду лиллоҳ-л-лазӣ касонӣ ҳазо(ассавба) ва разақаниҳи мин ғайри ҳавлин миннӣ ва ло қувватин</string>
    <string name="duaDescArab4">Бисмиллоҳ. Аллоҳумма инни аъузу бика минал хубси ва-л-ҳабоисӣ</string>
    <string name="duaDescArab5">Ғуфронака</string>
    <string name="duaDescArab6">Аллоҳумма борик лано фиҳи ва атъимно хайран минҳу</string>
    <string name="duaDescArab7">Алҳамду лиллоҳ-л-лазӣ атъаманӣ ҳозо ва разақаниҳӣ мин ғайри ҳавлин миннӣ вало қувватин</string>
    <string name="duaDescArab8">Бисмиллоҳи таваккалту ъалаллоҳи ва ло ҳавла ва ло қуввата илло биллоҳӣ</string>
    <string name="duaDescArab9">Бисмиллоҳи валаҷно ва бисмиллоҳи хараҷно ва ъалаллоҳи раббино таваккално</string>
    <string name="duaDescArab10">Ашҳаду алло илоҳа иллалоҳу ваҳдаҳу ло шарика лаҳ ва ашҳаду анна Муҳаммадан ъабдуҳу ва расулуҳу. Аллоҳуммаҷъалнӣ мина-т-таввобина ваҷ-ъални мина-л-мутатаҳҳирин</string>
    <string name="duaDescArab11">Аллоҳумма Рабба ҳо-зиҳи-д-даъвати-т-аммати ва-с-салоти-л-қоимати, оти Муҳаммадана-л-василата ва-л-фазила ва-бъасҳу мақома-м-маҳмудана-л-лази ваъадтаҳу</string>
    <string name="duaDescArab12">Ат-таҳиййоту ли-л-Лоҳи ва-салавоту ва-т-таййибот, ассалому алайка айюҳа-н-набию ва раҳмату-л-Лоҳи ва баракотуҳ, ассалому алайно ва ало ибоди-л-лоҳи-с-со-лиҳин. Ашҳаду ан ло илоҳа илло-л-Лоҳу ва ашҳаду анна Муҳаммадан абдуҳу ва расулуҳ. Аллоҳумма салли ало Муҳаммадин ва ало Оли Муҳаммадин, камо саллайта ало Иброҳима ва ало Оли Иброҳима, иннака ҳамидун маҷид. Аллоҳумма борик ало Муҳаммадин ва ало Оли Муҳаммадин, камо боракта ало Иброҳима ва ало Оли Иброҳима, иннака ҳамидун маҷид. Аллоҳумма-ғфир лӣ ва ли волидайя ва ли устозия ва ли ҷамиъи-л-мӯъминина ва-л-мӯъминот ва-л-мусли-мина ва-л-муслимот, ал-аҳёу минҳум ва-л-амвол</string>
    <string name="duaDescArab13">Аллоҳумма антассалом ва минкассалом ва илайка ярҷиъуссалом, ҳаййино Раббано биссалом ваадхилно дорассаломи таборакта раббано ва таъолайта ё зал ҷалоли вал икром. Аъузу би-л-Лоҳи мина-ш-шайтони-р-раҷим. Бисми-л-Лоҳи-р-Раҳмо ни-р-Раҳим» (Паноҳ мебарам ба Худованд Аз шайтони рондашуда) ояти «оятал-Курсӣ»-ро бихонад.
        Оятал-Курсӣ.
        «Аллоҳу ло илоҳа илло ҳувал-ҳайюл-қайюм. Ло таъхузуҳу синатув-ва ло навм. Лаҳу мо фис-самовоти ва мо фил-арз. Ман заллазӣ яшфаъу ъиндаҳу илло биизниҳ. Яъламу мо байна айдиҳим ва мо халфаҳум. Ва ло юҳитуна бишайъим-мин ъилмиҳи илло бимо шо Васиъа курсийюҳус-самовоти вал-арз. Ва ло яудуҳу ҳифзуҳумо ва ҳувал-ъалийюл-ъазим. Субҳоналлоҳ (Худо пок аст) 33 бор
        Алҳамду лиллоҳ (ситоиш Худорост) 33 бор
        Аллоҳу акбар (Худо бисёр бузург аст) 33 бор
        Ло илоҳа иллаллоҳу ваҳдаҳу ло шарика лаҳ, лаҳул-мулку ва лаҳул-ҳамду ва ҳува ъало кулли шайъин қадup.
        Аллоҳумма тақаббал минно ҳозиҳис салота маъа ҷамиъи нуқсонотиҳо би фазлика ва карамика ва ло тазриб биҳо вучуҳано ё илоҳал ъоламин ва ё хайран носирин таваффано муслимина ва алҳиқно биссолиҳин.
        Ва саллаллоҳу таъоло ъало хайри халқиҳи Муҳаммадив ва ъало олиҳи ва асҳобиҳи аҷмаъин, бираҳматика ё арҳамар роҳимин.
    </string>
    <string name="duaDescArab14">Аллоҳумма, инно настаъинука ва настағфирука ва нӯъмину бика ва натаваккалу ъалайка ва нусни ъалайка-л-хайра, нашкурука ва ло накфурука ва нахлаъу ва натруку ман яфҷурук. Аллоҳумма, ийёка наъбуду ва лака нусалӣ ва насҷуду ва илайка насъо ва наҳфиду ва нарҷу раҳматака ва нахшо азобака. Инна азобака би-л-куффори мулҳиқ</string>
    <string name="duaDescArab15">Бисмиллоҳ вассалоту вассалому ъало расулиллоҳ, аллоҳуммафтаҳ лӣ абвоба раҳматика.</string>
    <string name="duaDescArab16">Бисмиллоҳ, алҳамду лиллоҳ, субҳоналлазӣ саххара лано ҳозо ва мо кунно лаҳу муқринин ва инно ило раббино ламунқалибун.</string>
    <string name="duaDescArab17">Ло баъса таҳурун, иншоаллоҳу</string>
    <string name="duaDescArab18">Аъузу биллоҳи минашайтани-р-раҷим</string>
    <string name="duaDescArab19">Алҳамду лиллоҳи-л-лазӣ ъофонӣ мимаб-талока биҳи ва фаззаланӣ ъало касирин миман халақа тафзило.</string>
    <string name="duaDescArab20">Аъузу бикалимоти-л-лоҳи-т-томмати мин ғазабиҳи ва ъиқобиҳи ва шарри ибодиҳи ва мин ҳамазоти-ш-шаётини ва ай-яҳзурунӣ.</string>
    <string name="duaDescArab21">Аллоҳумма иннӣ аъузу бика миналҳамми валҳазани валъаҷзи валкасали валбухли валчубни ва залаъиддайни ва ғалабати-р-риҷол.</string>
    <string name="duaDescArab22">Ҳасбуналлоҳу ва ниъмалвакил</string>
    <string name="duaDescArab23">Аллоҳумма ло саҳла илло мо ҷаъалтаҳу саҳлан ва анта таҷъалу-л-ҳазана изо шиъта саҳлан</string>
    <string name="duaDescArab24">Аллоҳумма-кфинӣ биҳалолика ъан ҳаромика ва ағнинӣ бифазлика ъамман сивока</string>
    <string name="duaDescArab25">Ҷазакаллоҳу хайран</string>
    <string name="duaDescArab26">Аллоҳумма борик лаҳум фимо разақ таҳум, вағфир лаҳум варҳамҳум</string>
    <string name="duaDescArab27">Боракаллоҳу лакумо ва борака ъалайкумо ва ҷамаъа байнакумо фӣ хайрин</string>
    <string name="duaDescArab28">Уъизукумо бикалимоти-л-лоҳи-т-томмати мин кулли шайтонин ва ҳомматин ва мин кулли ъайнин ломматин</string>
    <string name="duaDescArab29">Инно лиллоҳи ва инно илайҳи роҷиъун. Аллоҳуммаъҷурни фӣ мусибатӣ вахлуф лӣ хайран минҳо</string>
    <string name="duaDescArab30">Ассалому ъалайкум аҳла-д-диёри минал-муъминина ва-л-муслимин ва инно иншоаллоҳу бикум лоҳиқуна. Асъалулоҳа лано ва лакуму-л-ъофията</string>
    <string name="duaDescArab31">Субҳоналлазӣ юсаббиҳу-р-раъду биҳам диҳӣ валмалоикату мин хифатиҳӣ</string>
    <string name="duaDescArab32">Аллоҳумма саййибан нафиъан</string>
    <string name="duaDescArab33">Бисмиллоҳи, Аллоҳумма ҷаннибна-ш-шайтона ва ҷанниби-ш-шайтона мо разақ-тано</string>
    <string name="duaDescArab34">Бисмика раббӣ вазаъту ҷанбӣ ва бика арфаъҳу фа ин амсакта нафсӣ фарҳамҳо ва ин арсалтаҳо фаҳфазҳо бимо таҳфаз биҳи ибодака-с-солиҳин</string>
    <string name="duaDescArab35">Инна лиллоҳи мо ахаза ва лаҳу мо аъто ва куллу шайъин ъиндаҳу биаҷалин мусаммо...</string>
    <string name="duaDescArab36">Бисмиллоҳи валлоҳу акбар. Аллоҳумма минка ва лака, Аллоҳумма тақаббал миннӣ</string>
    <string name="duaDescArab37">Аллоҳумма ло тайра илло тайрука ва ло хайра илло хайрука ва ло илоҳа ғайрука</string>
    <string name="duaDescArab38">Аллоҳумма фа айюмо муъминин сабабтуҳу фаҷъал золика лаҳу қурбатан илайка явмал қиёмати</string>
    <string name="duaDescArab39">Ло илоҳа иллаллоҳу ваҳдаҳу ло шарика лаҳ, лаҳу-л-мулку ва лаҳу-л-ҳамд юҳйи ва юмит ва ҳува ҳайюн ло ямут, биядиҳил хайру ва ҳува ъало кулли шайъин қадир</string>
    <string name="duaDescArab40">Ҳувал аввалу валохиру ваззоҳиру валботину ва ҳува бикулли шайъин ъалим</string>
    <string name="duaDescArab41">Ҷобир писари Абдуллоҳ ривоят мекунад, ки Паёмбар (с) истихора кардан дар ҳар корро мисли сурае аз Қуръон ба мо таълим медод. Ҳар гоҳ касе аз шумо кореро анҷом додани шавад ду ракъат намоз хонда сипас ин дуоро бихонад:

        «Аллоҳумма иннӣ астахирука биъилмика ва астақдирука биқудратика ва асъалука мин фазлика-л-ъазим. Фаиннака тақдиру ва ло ақдиру ва таъламу ва ло аъламу ва анта ъаллому-л-ғуюуб. Аллоҳумма ин кунта таъламу анна ҳозаламра хайрун лӣ фӣ динӣ ва маъошӣ ва оқибати амрӣ ъоҷилиҳи ва оҷилиҳи фақдирҳу лӣ ва яссирҳу лӣ сумма борик лӣ фиҳӣ ва ин кунта таъламу анна ҳоза-л-амра шаррун лӣ фӣ динӣ ва маъошӣ ва ъоқибати амрӣ ъоҷилиҳӣ ва оҷилиҳи фасрифҳу ъаннӣ васрифнӣ ъанҳу вакдур лиял-хайра ҳайсу кона сумма арзинӣ биҳӣ».
    </string>
    <string name="duaDescArab42">Аллоҳуммағфири лаҳу Аллаҳумма саббитҳу</string>
    <string name="duaDescArab43">«Ҳасбуналлоҳу ва ниъмал вакил» (Сураи Оли Имрон, 173)
        «Рабби наҷҷини минал қавми-з-золимин» (Сураи Қасас, 21)
        «Фасаякфикаҳумуллоҳу ва ҳува-с-самиъу-л-алим» (Сураи Бақара,137)
        «Раббӣ фало таҷъални фил-қавми-з-золи- мин». (Сураи Муъминун, 94.)
        «Фасатазкуруна мо акулу лакум ва уфаввизу амрӣ илаллоҳи инналлоҳа басирун билъибод».(Сураи Ғофир, 44.)
        «Аллазина изо асобатҳум мусибатун қолу инно лиллоҳи ва инно илайхи роҷиъун». (Сураи Бакара, 156.)
        «Анни массания-з-зурру ва анта арҳаму-р- роҳимин».(Сураи Анбиё, 83)
        «Ло илоҳа илло анта субҳонака иннӣ кунту мина-з-золимин».(Сураи Анбиё, 87)
        «Рабби-ҳкум билҳаққ ва раббуна-р-раҳмону-л-мустаъону ъало мо тасифун».(Сураи Анбиё, 12.)
        «Ҳасбияллоҳу ло илоҳа илло ҳува ъалайҳи таваккалту ва ҳува рабу-л-арши-л-азим». (Сураи Тавба, 129.)
        «Ло илоҳа илло анта субҳонака иннӣ кунту мина-з-золимин». (Ривояти Тирмизӣ ва Ҳоким)
        «Аллоҳумма иннӣ абдука вабну абдика вабну аматика носияти биядика, мозин фийя ҳукмука, адлун фийя қазоука, асъалука бикуллисмин ҳува лака саммайта биҳи нафсака, ав анзалтаҳу фи китобика ав ъалламтаҳу аҳадан мин халқика ав истаъсарта биҳи фи илми-л-ғайби индака ан таҷъали-л- қуръона рабиъа қалбӣ».(Ривояти Аҳмад ва Ҳоким)
        «Ло илоҳа илаллоҳу-л-азиму-л-ҳалим, ло нлоҳа иллаллоҳу рабу-л-арши-л-азим, ло илоҳа иллаллоҳу рабу-с-самовоти ва рабу-л-арзи варабу-л-арши-л-карим».(Ривояти Бухорӣ ва Муслим)
    </string>
    <string name="duaDescArab44">Бисмиллоҳи вассалоту вассалому ъало расулиллоҳ, аллоҳумма иннӣ асъалука мин фазлика, аллоҳуммаъсимнӣ минашшайтони-р-раҷим.</string>

</resources>


